中共國竟是世界最大受援國之一 英國人要求政府停經援 中共巨資擴軍 威脅西方

——日本停止對華經援揭示鮮為人知內情
【阿波羅新聞網 2018-10-29 訊】
中國成為第二大經濟體後，仍在接受其它發達國家的經濟援助。日本首相安倍晉三日前宣布停止對大陸經濟援助；英國媒體也批評英國政府仍在援助中國，並要求政府對此做出解釋。中國在過去30年來，是世界上最大的的受援國之一。外界認為，中共利用發達國家的經濟援助及其加入世貿組織後獲取的利益，不是改善民生，而是用來發展軍事力量等，反過來又威脅到西方國家的安全。

中國成為第二大經濟體後，仍在接受其它發達國家的經濟援助。日本首相安倍晉三日前宣布停止對大陸經濟援助；英國媒體也批評英國政府仍在援助中國，並要求政府對此做出解釋。中國在過去30年來，是世界上最大的受援國之一。外界認為，中共利用發達國家的經濟援助及其加入世貿組織後獲取的利益，不是改善民生，而是用來發展軍事力量等，反過來又威脅到西方國家的安全。

日本首相安倍晉三10月25日至27日訪問中國大陸時，宣布不再經援中國。圖為安倍晉三（左）與中共總理李克強（右）握手。

日本停止對中國大陸經援

日本首相安倍晉三10月25日訪問中國大陸期間表示，中國現已發展成為全球第二的經濟大國，日本對中國大陸經濟援助（Official Development Assistance，ODA）的歷史使命已經完成。

日本對中國大陸經濟援助自1979年開始。據日本官方 ODA數據顯示，從1979年至2010年間，中國共從日本獲得總金額高達36,461.88億日元（約2,900億元人民幣）的援助。其中獲得日方無償援助約124億元（人民幣，下同），開發優惠貸款約2,638億元，技術合作資金約138億元。

30多年來，日本是中國最大的援助國，佔全球對中華人民共和國援助的66.9%，中國也是日本最大的受援國。

英國人要求政府停止經援

英國《每日郵報》近日也報導說，由於近年來中國經濟發展驚人，日前又發射月球探測器，顯然“不差錢”，但英國每年仍向中國進行援助，批評者紛紛要求英國政府對此做出解釋。

儘管英國已於2011年表示停止援助，但英國國際開發事務部的數據顯示，英國2012年仍然向中國提供了約合2.7億元的經濟援助。

中英兩國1999年簽署《發展合作諒解備忘錄》，此後英國政府通過英國國際發展部向中國提供無償援助。援助項目包括減貧、基礎教育、艾滋病防治、肺結核防治、供水與衛生等。

據統計，截至2012年底，中英已開展合作項目24個，英國向中國提供約23億元的無償援助。

中國是世界上最大的受援國之一

除日本、英國外，還有不少發達國家自上個世紀70年底末以來，也一直向中國提供援助，中國成了世界上最大的受援國之一。

據經合組織和世界銀行2008年的統計，中國在接受國際援助、雙邊援助最多的國家名單中位居第四，每年從其它發達國家得到約為26億美元的經濟援助。

據不完全統計，1979年-2003年，中國接受發達國家官方援助總額達1,072億美元。

其中，對中國大陸雙邊援助中，年均援助額居於前5位的國家依次是日本、德國、法國、英國、西班牙，美國位居第六。

中國是德國政府對外無償援助最大的受援國，自1982年至2011年30年間，德國共向中國提供無償援助12.1億美元。2010年起，德國正式停止對中國大陸傳統的貨幣形式的經濟援助。

2005年，中國成為法國開發署提供資金的最大受援國，到2009年，法國共對中國大陸提供無附帶條件的貸款5.52億歐元。

美國對中國的援助開始於1980年，前19年間，美對中國大陸援助為1,941萬美元。1999年至2012年，美國對中國大陸援助總額約為5.36億美元。

歐盟是從1984年開始向中國提供財政技術援助。根據該文件，歐盟從2002-2006年度的5年間，共向中國提供約2.5億歐元的無償援助。截至2012年底，歐盟累計向中國提供援助金額約8.1億歐元。

另外，澳大利亞從1978年開始就向中國提供援助，截至2011年，澳大利亞共向中國提供12億澳元的援助。

中共花巨資發展軍力對西方國家構成威脅

對於發達國家對中國的經濟援助問題，日本一些媒體過去不時指責日本政府對中國大陸經濟援助政策失敗。如日本《產經新聞》曾刊文說，“對中國大陸ODA是日本最大國策失敗”，中共利用日本的經濟援助來擴充自己的軍力等。

紐約評論員朱明對大紀元記者表示，中共向來不講信譽，它把經濟援助拿到手之後，往往挪作別的用途，不會按照援助國的意圖來行事，所以還是富了政府和貪官，百姓受益很少。

朱明說，中共過去講什麼餓著肚子發展核武器，所以它經濟強大後，首先是發展技術和武器，威脅別國，西方國家的經援並沒有用來富民。它和朝鮮的做法是一脈相承的。

發達國家除從上世紀70年代末向中國經援外，美國等西方國家還先後給中國最惠待遇國，並於2001年讓中共加入世貿組織（WTO）。

美國川普政府近段時間一直說，讓中共加入WTO是一個錯誤，因為中共不但一直沒有履行承諾，而且還利用貿易壁壘、政府補貼國企、盜竊知識產權、強制外企轉讓技術等手段，進行不公平的貿易，讓中美貿易順差一直高企不下。

美國總統川普9月曾說，中國每年從美國拿走5000億美元的貿易順差，中共用從美國流出的巨額資金重建了自己。

過去數年，中共軍費支出每年都以近兩位數的速度遞增。中共今年的國防支出預算11,069.51億元，較去年增長8.1%；去年的國防支出為10,226.35億元，100%完成預算。

中共數年來的年度軍費預算總額，僅次於美國；但斯德哥爾摩國際和平研究所、美國國防部部長辦公室等部門認為，考慮到中共未公開的開支，中共實際國防預算比官方預算要多得多。

另外，中共軍事實力僅次於美國和俄羅斯，成為全球第三名；同時，中共對外軍售一度時期也躋身第三名，僅次於美國和俄羅斯；但到2017年，中共的軍售從第三名滑落到第五。

所有對支那既援助早就要停啦

唔怪得中国話西方拎石揼自己隻腳

唔止,直頭比子彈人地打自己
左膠大愛

呢d咪叫干涉別國內政囉

要不是外國援助你們支那，完蛋了

個標題用埋「經援」依啲垃圾簡稱都仲可以水蛇春咁長

點解外國人可以蠢成咁